[MOOMOO]MAMAMOO討論區[20]2020第一擊容仙合作曲你今日聽左未？！坐等SOLO！

MAMAMOO（韓語：마마무）原屬WA Entertainment旗下的四人女子團體，2015年經紀公司與 Rainbow Bridge World (簡稱RBW)合併，成員有頌樂、玟星、輝人及華莎。「MAMA」是不論種族或國家的所有初生嬰兒學會的第一句詞彙，而「MOO」為嬰兒牙牙學語時發出的擬聲詞，意即MAMAMOO期望為大眾帶來超越國籍性別，且展現原始以及本能性的音樂。
MAMAMOO於2014年6月19日正式透過M Countdown以歌曲《Mr.曖昧模糊》出道，官方粉絲名為「MOO MOO」，官方應援物為蘿蔔造型手燈「MOO棒」(蘿蔔韓文為무，音似Moo)，代表色為綠白相間。
MAMAMOO有一個固定站位，由左至右依序是玟星、頌樂、輝人及華莎。在問候時，隊長頌樂會先說「一、二、三，I Say~」，所有成員便以無伴奏合唱的方式唱出「MAMA MAMA MOO~，大家好，我們是MAMAMOO。」和聲時四人會依序互看彼此的眼睛，最後將食指放在人中前當作鬍子。

成員介紹：

藝名：頌樂 / 솔라 / Solar
姓名：金容仙 / 김용선 / Kim Yong-Sun
暱稱：太陽小隊(因為Solar有太陽的意思) /傻白(Yeba) /傻隊 /會走路的表情包/ 容仙海
生日：1991年02月21日
身高：161cm
體重：43kg
職務：隊長、主唱、團欺
出生地：首爾
藝名含義：因為Solar是組合的主唱，而so和lar代表著高音音階
最大的魅力：明朗的笑容
喜歡的歌手：Amy Whinehouse，Beyoncé
理想型：Simon D、不是男裝的玟星

Solar感性有幾感性？

Youtube Channel:
[url]

電視劇：
2015年 MBC Every1《想像貓》飾演 鄭秀仁

藝名：玟星/ 문별 / MoonByul
姓名：文星伊 /문별이 / Moon Byul-Yi
暱稱：玟保守 /Moonstar /文總/油膩星/版權富人
生日：1992年12月22日
身高：162.8cm
體重：45kg
出生地：富川市
職務：主Rapper、主領舞
藝名含義：從本名中取了前兩個字，意味著月亮和星星
喜歡的歌手：CRUSH、金容仙
理想型：孔侑

Rapper唱歌有好聽？

Instgram Account:

網路劇：
2015年 Naver《Start Love》飾演 李娜英
2017年 KBS 偶像戲劇工作團

藝名：輝人 / 휘인 / Whee In
姓名：丁輝人 / 정휘인 / Jung Whee-In
暱稱：輝狗 /輝妮 /丁會冷
生日：1995年04月17日
身高：159cm
體重：43kg
出生地：全州市
學歷：J Music音樂學院
職務：領唱、領舞
最大的魅力：酒窩
喜歡的歌手：Jeff Bernet

輝狗有幾搞笑？

藝名：華莎 / 화사 / Hwa Sa
姓名：安惠真 / 안혜진 / Ahn Hye-Jin
暱稱：黑金 /安致命 /華獅子/大哥/烤腸女神
生日：1995年07月23日
身高：160cm
體重：44kg
出生地：全州市
學歷：J Music音樂學院
職務：Rapper、副唱、忙內
藝名含義：화사在韓文中有發光的意思
最大的魅力：隨時蹦出來的跳跳球一樣的性格
喜歡的歌手：Prince、Rihanna
理想型：柳承龍、Zico

只屬於安惠真既反轉魅力!

音樂作品：

數位單曲

首張數位單曲《행복하지마 》

發行日期：2014年1月9日
語言：韓語

第二張數位單曲《썸남썸녀》

發行日期：2014年2月11日
語言：韓語
備註：與K.Will合唱

第三張數位單曲《히히하헤호》

發行日期：2014年5月30日
語言：韓語
備註：與Geeks合唱

第四張數位單曲《AHH OOP!》

發行日期：2015年4月2日
語言：韓語
備註：與eSNa合唱

第五張數位單曲《PAINT ME》

發行日期：2018年1月4日
語言：韓語
備註：先行曲

迷你專輯

首張迷你專輯《HELLO》

發行日期：2014年6月18日
1. Hello
2. Mr.애매모호

3. 히히하헤호 (With 긱스)
4. Baton Touch
5. 내맘이야 (화사 Solo)
6. 행복하지마 (With 범키)

第二張迷你專輯《Piano Man》

發行日期：2014年11月21日
1. Piano Man

2. Gentleman (With eSNa)
3. Piano Man (Piano Ver.)
4. Piano Man (Inst.)

第三張迷你專輯《Pink Funky》

發行日期：2015年06月19日

1. Freakin Shoes
2. 음오아예 (Um Oh Ah Yeh)

3. 따끔
4. 갑과을 (No no no)
5. Self Camera
6. AHH OOP!(아훕!)

第四張迷你專輯《Memory》

發行日期：2016年11月7日

1. Memory(그리고 그리고 그려봐)

2. Décalcomanie

3. New York

4. Moderato(feat. Hash Swan)
5. Angel

6. Dab Dab

7. I Love Too(놓지 않을게)

第五張迷你專輯《Purple》

發行日期：2017年6月22日

1. 나로 말할 것 같으면（Yes I Am）

2. Finally
3. 구차해

4. 아재개그

5. 다라다（DA RA DA）

第六張迷你專輯《Yellow Flower》

發行日期：2018年3月7日

1. 겨올에서봄으로(INTRO)
2. 별 바람 꽃 태양(Star Wind Flower Sun)

3. 별이 빛나는 밤(Starry night)

4. 덤덤해지내 (화사 Solo)

5. Rude boy
6.봄타
7. 칠해줘

第七張迷你專輯《 Red Moon 》

發行日期：2018年7月16日

1.여름밤의 꿈 (Midnight Summer Dream)
2.너나 해 (Egotistic)

3.장마 (Rainy Season)

4.하늘하늘 (청순) (Sky! Sky!)

5.잠이라도 자지 (Sleep In The Car)

6.Selfish (문별Solo (Ft. SEULGI (Red Velvet))

第八張迷你專輯《 BLUS;S 》

發行日期：2018年11月29日

1.가을에서 겨을로(INTRO)
2. No More Drama

3.WIND FLOWER

4.HELLO (솔라 Solo)
5.개각보단괜찮아(better than I thought)
6.Morning

第九張迷你專輯《 White Wind》

發行日期：2019年3月14日

1.Where R U
2.고고베베(gogobebe)

3.재가개야

4.25（휘인solo)

5.Bad bye
6.My Star
7.4season(Outro)

首張正規專輯《Melting》

發行日期：2016年2月26日

1. 1cm의 자존심 (1cm 的自尊心)

2.우리끼리 (Words Don't Come Easy)
3. 넌 is 뭔들 (你最完美)

4. 금요일밤 (星期五晚上)
5. 고향이 (故鄉)

6. Emotion
7. I Miss You
8. Funky Boy
9. 나만의 Recipe (我自己的 Recipe)

10. 고양이 （Cat Fight）
11. Just
12. Girl Crush

第二張正規專輯《reality in BLACK》

發行日期：2019年11月14日

1.우린 결국 다시 만날 운명이었지 (Destiny)

2.Universe
3.열밤 (Ten Night)
4.HIP

5.4x4ever
6.Better
7.Hello Mama
8.심심해(ZzZz)
9.rEALITY
10.춤을 춰(High Tension)
11.I'm Your Fan

日本專輯

首張日本單曲專輯《Décalcomanie JP.ver》
發行日期:2018年10月3日

PS:共發行4種版本（初回限定盤A,初回限定盤B,初回限定盤C,通常盤)
1.Décalcomanie （JP.ver）

2.You Don’t Know Me

日本第二張單曲專輯《Wind Flower JP.ver》
發行日期:2019年2月6日

PS:共發行4種版本(初回限定盤A,初回限定盤B,初回限定盤C,通常盤)
1.Wind Flower(JP.ver)

2.Sleep Talk

日本第一張正規專輯《4colors》
發行日期:2019年8月7日

PS:共發行3種版本(初回限定盤A,初回限定盤B,通常盤)

1.Starry Night (Japanese Ver.)
2.Be calm (Hwasa solo)
3.Egotistic (Japanese Ver.)
4.Selfish (MoonByul solo)
5.Wind flower (Japanese Ver.)
6.Hello (Solar solo)
7.gogobebe (Japanese Ver.)
8.25 (Wheein solo)
9.Decalcomanie (Japanese Ver.)
10.You Don't Know Me
11.Sleep Talk
12.涙そうそう

OST/單曲

《不要戀愛要結婚》OST Part 2
Love Lane

《對我而言可愛的她》OST Part 1
備註：與Loco(로꼬)合唱
이 노래(這首歌)

KBS《SPY》OST Part.4 - MAMAMOO
My Everything

手機RPG遊戲《Innisia Nest》 OST Part.1 - MAMAMOO
Girl Crush

《LG G5 And Friends》
Woo Hoo(기대해도 좋은 날)

tvN《孤單又燦爛的神－鬼怪》
Love

JTBC《大力女子都奉順》
Double Trouble Couple

JTBC《Man to Man》
Open Your Mind (마음아 열려라)

網路劇《Yellow》- 輝人
Shadow (그림자)

《Mamamoo x Coca Cola》
Taste The Feeling

代言飲品 -BIO Yogurt
매일봐요(MAEIL BIO)

KBS《SUITS》OST Part.3
꿈 속의 그대(YOU IN MY DREAM)

TVN《Serch: WWW》OST Part.5
WOW

代言眼鏡- DAVICHI
다 빛이나(Gleam)

成員SOLO

SOLAR
SINGLE 《솔라감성 Part 1》

發行日期：2015年10月23日
바보처럼 살았군요(活著像傻瓜)

SINGLE 《솔라감성 Part 2》

發行日期：2015年12月11日
그리움만 쌓이네(只有思念堆積)

SINGLE 《솔라감성 Part 3》

發行日期：2016年7月12日
꿈에(在夢中)

SINGLE 《솔라감성 Part 4》

發行日期：2017年2月21日
Single:
1. 행복을 주는 사람 Intro
2. 행복을 주는 사람(給予幸福的人)

MINI ALBUM《솔라감성 Part 5》

發行日期：2017年10月17日
Single:
1. 외로운 사람들(孤獨的人)

2. 가을편지(秋信)

MINI ALBUM《솔라감성 Part 6》
發行日期：2018年4月24日
Album:

1. 바람이 불어오는 곳(風吹來的地方)

2. 눈물이주룩주룩(淚光閃閃)

3. 한동안뜸했었지(一段時間沒有音訊)

4. 별 바람 꽃 태양 solo ver (星星 風 花朵 太陽)

輝人
SINGLE《Magnolia》

發行日期：2018年4月17日
Single:
EASY (Feat. Sik-k)

SINGLE《SOAR》

發行日期：2019年9月5日
Single:
1.Good bye(헤어지자) (Prod. Jung Key(정키)

2.EASY （feat. Sik-k）
3.Good bye(헤어지자) (Prod. 정키) (Inst.)

玟星
SINGLE《Selfish》

發行日期：2018年5月23日

Single:
1. In my room

2. SELFISH [Feat. 슬기 (SEULGI) Of Red Velvet]

3. 구차해 (Acoustic Ver.)

華莎
SINGLE 《멍청이》

發行日期：2019年2月13日
Digital Single：
1. 멍청이(TWIT)

入坑指南！

岩岩入坑唔知睇咩好？
覺得無從入手？
想知有咩推介？

舞台篇/Collaboration/非主打歌曲 篇

必看舞台！

MAMA IN JAPAN 2018
各人Solo舞台+表演

改編一首歌可以包含幾多種曲風？

女扮男裝又如何！

主唱同Rapper交換PART都得！

推薦的Collaboration
合作曲也能拿下一位！
Jung Key- Anymore(부담이 돼)（成為負擔）Feat.輝人

邊個話女團唔hippop得啊！
Basick- Stand up (Feat. MAMAMOO)

2018年話題之作！
로꼬, 화사 of 마마무 주지마
(不要給- Loco, 華莎）

推介非主打歌曲！
(其實有好多sidetrack都好好聽架，有時間既可以每首都聽下可能揾到你既”飛佛”song呢
輕快又舒服

落雨唔知聽咩歌好？

整野食都可以係一首歌？

好早起身攰到眼都打唔開？要係車到補眠？

對童年你有咩回憶呢？

春天發佝瞀（發吽豆)冇咩mood?

正能量發放！隨心所欲做自己！

眾多木木巴絲覺得最可惜專輯之選- BLUE;S
超級推介成隻專輯聽十次！！係十次！！！！！

日文篇
You don't know me

Sleep talk

Nada Sou Sou

綜藝篇
MAMAMOO 影音總整理(PTT)

必睇！！！

MMMTV (現時最新為第6季）
（S1-S5）

（S5）請留意蘿蔔站更新

飲酒歌媽木(S1-S3)
微醺放送（飲酒歌媽木Season1）

飲酒歌媽木 Season2

飲酒歌媽木 Season3

MAMMAMOO X Griend ShowTime

我獨自生活（180608）（PS：其後惠真也有參與其他集數）

Weekly idol （160302）

（180307）

人生酒館（190314）

竹馬篇（180705）

認識的哥哥（190420）

（161217）

PS：不日更新

有用連結
官方YOUTUBE

英文Subs

MamamooTrans (Closed)

MoomooSubs

各成員韓站大全

想追舊post?依邊啦

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[1]新論壇新開始

MAMAMOO討論區[2] 6月22日"Purple"Comeback大發!!!

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[3] MMM,我地十月見啦！！！

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[4] 絕不放手,我哋一定會再次見面架!!!

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[5] 玟星生日快到了CB要到嗎

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[6] 容仙生日快到了要身體健康知道嗎！坐等COMEBBACK！

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[7] 3.7"Yellow Flower" COMEBACK大發！

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[8]請好好享受瘋狂SOLO季節吧(木木們還好嗎?)

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[9] Comeback之期不遠了 9月2日香港見

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[10] RED MOON COMEBACK 之演唱會不能停！3/10確定日本出道！

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[11] 港場完了 玟星要好好休息 下一站日本

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[12]BLUE;S COMEBACK大發！2018年努力奔跑的MAMAMOO辛苦了

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[13]東南亞fanmeeting tour！START！二月日本岀碟啦！

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[14] GOGOBEBE回歸大發！4月又係時候開演唱會啦〜〜〜〜

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[15] Fan meeting,祝祭慶典, 台場GOGOGO~~~但港場呢??

[MOOMOO]MAMAMOO討論區 [16] 搶飛誤中1001 港場大發！

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[17]五大訴求缺一不可！港場去向成疑!?

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[18]願榮光歸香港！四期已岀！惠真合作曲你今日聽左未？

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[19]齊上齊落！正規二輯大發！一位GOGO〜〜

開post template

DO THAT THANG DO THAT THANG

新post留名

留名

補mmmtv 係我每日既樂趣

同好耐之前一個生日fancafe post段片差唔多

邊度有？

Mamamoo ‘Hip’ 18:00 KST

#6 (=) Flo
#6 (+1) Bugs
#8 (=) Genie
#8 (=) Soribada
#10 (+2)

中字嘅話 可以係b站搵蘿蔔站
再唔係yt都會有

B站
唔想睇殘體彈幕可以睇台灣站:
Youtube official channel 既話比較近期既甚至有英文字幕

[LIVE] 솔라x케이시 (Solar x Kassy) - 이 노랜 꽤 오래된 거야 (A song from the past) / 산들이 별이 빛나는 밤에

lm

講緊呢度第二條片
我估有啲新moomoo應該未睇過
同埋啲edit係星自己加 睇到頭暈係正常嘅

容做乜鬼呀

有冇木木學緊韓文一齊交流下
想問下用咩書同點學

今次又係咩原因交換衫著呢

繼續話學人星跟佢買

輝

新入坑lm

雖然Rbw有時係令人好忟 不過KDH都算係咁了
Mamamoo嘅風格就係Mamamoo本身 唔係可以設計可以倒模

歡迎

隨心最啱架啦 勉強唔黎 趁呢段時間休息差夠電最好
4 season 4 color計劃完左加埋HIP 佢地人氣真係再上左好多 抖夠 下個cb接住個勢再上 應該會有埋queendom嬴番黎個cb show

好有Insight同值得睇嘅一篇訪問 由我開始對MMM了解多d 我一直覺得佢地超強嘅唱功同音樂上嘅獨特性係佢地最大嘅優點同吸飯之處 係佢地同其他女團最大嘅分別 所以keep住呢個自由度係必須 KDH都深明呢點

'That's why I've normally thought that MMM's dream needs to be supported for them to go on for a longer time. Within certain bounds that don't push things, I think things need to be done in the direction they want for them to have fun doing it.' 我自己覺得被圈飯做到moomoo嘅好多其實唔係為乜而係佢地嘅音樂 而喺kpop因為呢個原因被圈我諗好少有 因為咁就算佢地年紀開始大都冇咁易會脫飯 覺得佢地會走得比一般女團耐 希望佢地得 都好期待將來見到更多各自成員嘅不同音樂風格

Queendom 入坑 出唔返嚟

輝人係成員入面比較脆弱、需要更多休息的成員，要好好叉足電呀

160507 小輝狗

【影片】柳熙烈的寫生簿(2020JAN.18)

表演1：Memories+I'm Your Girl+成人式+致母親

表演2：이 노랜 꽤 오래된 거야(這首歌挺久了)

Their concert tour of Europe has attracted great critical acclaim by the media

MAMAMOO的高聲量，隔著墻壁都能聽到！
雖然MAMAMOO常表示她們是非常認生的女生們，但只要與她們打成一片，肯定會是笑料百出的聚會啊！若童鞋們有固定追看MAMAMOO的《MMMTV》花絮，便會知道成員們在待機室內玩遊戲、吃東西、唱歌跳舞，甚至是演戲？

因為玩得太開心和盡興，連隔壁待機室都能清楚聽到笑聲哦！特別是輝人穿透性又非常有魔力的笑聲，已經好幾次出現在其他歌手們的直播節目上！

BTS

APINK

AOA

近日，著名韓國電視廣播員Kim Soomin的VLOG中也出現MAMAMOO在待機室內的吵鬧聲！當時Kim Soomin擔任SBS《演技大賞》紅地毯主持人，在待機室內準備的時候就剛好聽到隔壁待機室的聲音了！

Kim Soomin

Kim Soomin透露，聽到MAMAMOO和工作人員的對話，感覺是在玩擲柶遊戲（윷놀이）哦！甚至是聽到隊長頌樂喊了一聲要不要再來一盤，像是在進行節目放送一樣激動！

在隔壁房間努力背藝人名字的Kim Soomin，也忍不住想要去隔壁一起玩了呢~

雖然玩遊戲是MAMAMOO待機室的日常活動，但在20日公開的《Solarsido》YouTube預告影片中，原來她們是在拍影片啦！

適逢春節期間，頌樂、玟星和舞者們一同玩韓國傳統遊戲，因此選了擲柶遊戲來玩。光是看不到10秒的預告篇，就知道會非常吵鬧和混亂啦！難怪Kim Soomin的影片中會聽到如此清晰的叫喊聲，果然是玩得很起勁呢~

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

MAMAMOO華莎想戀愛了？2020新年願望清單大公開！

一反韓國女團成員的可愛甜美形象，常常展現出自身性感和力量，在面對網友攻訐時一不小心就霸氣外漏的華莎，日前在IG上公開了影片，許下2020年要體驗各式各樣生活的新願望，快看看有哪些願望是與你我的相同？

首先，華莎想找個溫暖的國家享受著碧海、藍天的悠閒假期，接著與帥氣男友來場甜蜜約會，在電影院內共享兩人世界，當然，女人最大的樂趣—購物是絕不能漏掉的，最後再養隻毛絨絨的毛小孩做陪伴。哇！這麼平凡樸實應該也是大多數人的願望吧，但因為華莎忙碌的行程及毛髮過敏的身體因素，這些願望變得更難以實踐。不過，迷妹（哥）們請放心，華莎說了：『在 The Sims 4裡所有事情都可能成真。』。

《模擬市民4（The Sims 4）》是一款策略性生活模擬遊戲，為廣受好評的《模擬市民》系列的第四代作品，在這個虛擬世界中，你可以釋放想像力建造專屬自己的虛擬市民世界，用自己的方式講述故事，一邊發展人際關係、追求事業和生活抱負，在一個充滿無限可能性的世界之中開啟你的第二人生。

遊戲的自由靈活度相當大，從創建角色開始即可根據自己的想法，賦予獨一無二的外型及豐富個性，接著，還可以設計建造令人驚豔的住宅後發揮巧思進行裝飾；特別地是此款遊戲具有 “智慧模擬（Smart Sim）”，可讓虛擬市民和真人一樣具備交談溝通的能力，也允許擁有情緒反應，因此你能操控著創建的角色在城鎮間自由移動、組織或參加派對、與其他虛擬市民聊天交流，彷彿如同現實世界中的生活方式，唯一不同地是「此世界由你主宰！！」。
想了解更多：《模擬市民4》官網：

想與華莎一起“Play With Life”嗎？或是想在虛擬世界中扮演華莎，過一把Kpop Star癮？2020年為《模擬市民4 （The Sims 4 ）》第20週年，為回饋廣大的消費者，特於1/24至2/6在EA Origin推出超猛的新春優惠：《模擬市民4 （The Sims 4 ）》25折、《模擬市民4 （The Sims 4 ）》資料片最高5折！華莎迷們請速速動起來，2020年就讓我們與華莎一起在現實與虛擬的世界中為自己的夢想而奮鬥吧！
想了解更多遊戲購買、下載、試玩資訊，就在EA Orgin：
《模擬市民4》官網：
《The Sims 4》與HwaSa一起Play With Life 貼文(MAMAMOO Instagram)：

十幾萬個ver

#MAMAMOO
日本2ndアルバム🖤『reality in BLACK-Japanese Edition-』
2020年3月11日発売決定💡✨

韓国発売のアルバムに、日本のボーナストラックとして「HIP」の日本語バージョンと日本オリジナル新曲「Shampoo」を追加した計全13曲を収録🥰

新曲Shampoo

MMC Rest 之後啲中字

之後或者有其他中文站呢

辛苦晒MMC

第一張有聲

下 點算好 平時睇開佢

之前Mamamootrans/ tgc rest個陣都好擔心無嘢睇
但係之後都有其他人接手

#MAMAMOO "HIP" 20:00 KST:

#5 FLO (=)
#7 Soribada (+1)
#7 Genie (+1)
#8 Bugs (=)
#10 MelOn (=)

點解rest嘅?

我都睇開佢
更新得快片又最多

咁睇嚟要睇英文subs
但係睇英文個腦要翻譯番 佢地韓文講得快有時要pause嚟睇

B站有時都有人翻 不過冇MMC咁齊
唔同站/up主出 要搵, 啲特效又冇咁高汁

有啲字幕係長輩圖嗰種字體

諗起精靈球字幕組 唔太肯定個名
好似之前見過下 見到款字體

冇錯就係佢 就算得佢出咗中字我都唔會睇住想等其他站

之前solarsido 慣咗睇1次youtube再去b站睇中字
再去youtube睇字幕版
我都係見到佢出中字就避走 試過心急睇 但頂唔順

180125 緊身衣的玟星

一著緊身衫就

鬼影變幻球

咪亂講
完美女友嚟

以後可以係邊到睇mmmtv

youtube有英文字幕

[CHART] MAMAMOO - Hip 12KST

#5 Flo [=]
#8 Bugs [+1]
#8 Genie [=]
#10 Soribada [+1]
#10 Melon [+2]

Hip back to Top 10 at all Music Chart.

170725 輝狗

January Brand Reputation Rankings for Idol:
#1 #BTS Jimin - 10.9M
#2 #ASTRO Cha Eunwoo - 8.8M
#3 Kang Daniel - 8.7M
#4 #BTS V - 6.5M
#5 #MAMAMOO Hwasa - 6.4M

Data collected from December 24 to January 25.

181225 超級超級正惠真

玟星ig follow人數已達100萬

180512 仙氣的容仙

170928 賢淑的惠真

2016 月亮星

[quote]2016 月亮星
逗號瀏海

[SCHEDULE] Mamamoo reality in BLACK Japanese album release event.

3/7 Kobe (event)

3/8 Mamamoo 3rd Concert Tour in

Japan - Osaka (event)

3/10 Tokyo (event)

3/12 Tokyo (event)

3/13 Tokyo (event)

3/14 Tokyo (event)

3/15 Mamamoo 3rd Concert Tour in Japan - Tokyo

做好防疫措施

係咪有新ost ？

我都miss her blue hair

今日有

180127 很可愛的星

I miss You (자꾸 더 보고싶은 사람)

四個把聲都

其實想重睇好耐 queendom vocal collab分組果到真係好好笑 岩岩睇番笑死

MAMAMOO【HIP】媽木史上最難編舞
好似太遲貼 不過都貼左先

唔知輝仔會去邊度旅行

惠真送禮物比Dancers

#MAMAMOO "HIP" 21:00 :
#5 FLO
#7 Genie
#8 Bugs
#10 Soribada
#10 MelOn

#마마무 "자꾸 더 보고싶은 사람"
#6 Soribada
#20 Bugs
#28 Genie
#98 MelOn
#100 FLO

#SOLAR "이 노랜 꽤 오래된 거야"
#5 Soribada
#15 Genie
#45 Bugs
#68 MelOn

#WHEEIN "헤어지자"
#74 MelOn
#88 Geine

[OFFICIAL] Wheein currently have influenza A and she will not attending SMA tomorrow.

輝狗

心痛死 成日都病

金容仙

輝要冇事

回帶2015年 主要想貼輝狗不過貼埋惠真啦

唔小心hi錯負皮咗咁可愛嘅星

❤️❤️❤️

黑髮

輝妮快啲好返

好似聽到同事一嘅笑聲

正到
有啲職業女性feel

Congratulations MAMAMOO on Winning Bonsang Award at The 29th High1 Seoul Music Awards

又話唔識wink

見到星wink好自然會覺得cringe
btw hwasa碌大對眼好有喜感

容同時間可以性感可以可愛可以認真可以派膠真係好正
好妒忌有佢做女友嘅人(星)

[#문별] 2nd Solo Album
[Dark Side of the Moon] SCHEDULE PLAN

✔ 2020.02.14 Fri 6PM(KST)

Solo Concert

好想去solo concert 啊

Holy shit
I am ready

星Solo concert真係最驚訝 唔知會表演咩呢

再次成為容嘅肉體飯

三缺一

輝仔成日病

嘉賓容仙海

Photo by Byulie
同事一好捧場

Lm

輝狗都有後宮

油膩星

多數啲人都係話鍾意文星伊或者安惠真

新紋身

mk

條眉好有戲

小王子

[#문별] 2nd Solo Album
[Dark Side of the Moon] PRE-RELEASE COVER

'낯선 날(Feat. Punch)'
✔ 2020.02.04 Thu 6PM(KST)

Punch

我懷疑玟星係黃大仙
有求必應

最緊要d碟唔好搞限量
solo con個場大啲

同哂啲後宮feature嘅話
隻碟個陣容都幾盛大

我估solo con個規模應該同容嗰個差唔多

solar bb點解可以咁靚

容真係好仙

[CHART] MAMAMOO HIP 14KST

#5 Flo (=)
#7 Genie (=)
#10 Melon (=)
#10 Bugs (=)
#10 Soribada (+1)

2月14日同佢慶祝

仲keep到咁真係勁

好癲

輝狗咖啡應援

星著呢啲衫真係好夾

淨係mmmtv先有字幕

Moonbyulsido x n

比錢吧
Poster 1/2
Photo card 1/5
Sticker仲要1/10
諗緊買幾多

知唔知邊度有得買

Bizent

有冇人教我買
我想要個 unreleased special photo

bizent exclusive benefit event: unreleased special photo ticket (from 3-10 feb, 3-3pm)

係唔係要上韓網個bizent先有得買
平時用開呢個訂嘢 唔見

2020.02.03 15:00 ALBUM PRE-ORDER OPEN

我意思係韓網出咗 未有
平時未開始preorder個page已經有 不過冇得入cart住

係㗎 海外版bizent好似唔賣碟㗎
除咗concert碟之外

之前都見佢黑專都唔開
Thankss

달이 태양을 가릴때

後宮數目穩定上升中

Moon movie 終於肯放出嚟

惠真同sujung去緊旅行

帶埋Punch行街食飯

玟星又冧死女喇

隻碟可以喺其他網買
但係要張相就要bizent kr買
都係靠代購

Moonbyul's 2nd solo album pre order will NOT be available for purchase on international bizent, you can only purchase it on the Korean site if you want to get the special photo ticket. For international moomoos, you can still pre order the albums on other sites (eg. Gmarket)

The reason why it's not on sale on international site is because the album will not be counted on hanteo chart if bizent were to sell it on internstional site

Moonbyul 2nd solo album “Dark aside Of The Moon” Fansign.

Date: 16th February 6PM KST

Venue: Roun Atrium, Roun Hall.

solar寶寶玩bouldering

勤力星

兩個把聲好夾 完全合唱番外期待

Moonbyul 'Weird Day' Feat. Punch Debut Chart 19:00 KST:

#6 Bugs (New)
#6 Soribada (New)
#15 Genie (New)
#44 Melon (New)
#99 Flo (New)

表情多多

[CHART] Moonbyul feat. Punch
"Weird Day" 22:00 KST

#1 Soribada (=)
#2 Bugs (+1)
#34 Genie (-2)
#53 Melon (+9)

Weird day同Selfish呢啲咁輕快咁bubbly嘅歌好啱星

[SORIBADA]

#1 MoonbyulxPunch
#7 I Miss You
#8 HIP
#10 SolarxKassy

[CHART] Moonbyul feat. Punch
"Weird Day" 22:00 KST

#1 Soribada (=)
#1 Bugs (+1)
#29 Genie (+5)
#30 Melon (+23)
#75 Flo (Re-entry)

好正 我爆買

屌 好聽到
屌打晒兩隊comeback

#MAMAMOO Moon Byul feat. #PUNCH "Weird Day" 00:00 KST:

#1 Soribada (=)
#1 Bugs (=)
#24 Genie (+5)
#26 MelOn (+4)
#64 FLO (+11)

新手唔識想請教下
點解gfriend會咁低嘅
呢個係點計㗎

大家會係邊訂碟? 平時用開gmarket
依家冇sf 要用ems 貴到

i miss you真係好正

搵ig代購，有啲做到好平

HIP -Japanese ver.-

簽售碟有時冇海報
問過多數都要2月尾3月先拎到
都係貴啲算

[CHART] Moonbyul feat. Punch
"Weird Day" 10:00 KST

#1 Soribada (=)
#1 Bugs (=)
#32 Melon (-5)
#58 Genie (-1)
#92 Flo (-3)

玟星 (문별 / Moonbyul) - Weird Day (낯선날 / 陌生的日子) (feat. Punch (펀치))

這樣過去就好
這樣等待就好
只是感到有些空虛才這樣的
因為沒有你的時間而感到陌生
覺得一天過於漫長
今晚便是格外明亮那種陌生的日子

沒有什麼特別的理由空虛感便knock knock
窗外的那些噪音更加感到反感
直到大家都醒來的早晨睡意才來臨
從什麼時候起我便這樣過著相反的生活
充斥這個夜晚的只有毫無意義的手機燈光
混亂我那正直的心的他人的feed
事實上使我倒塌的是沒有你的空位吧

這樣過去就好
這樣等待就好
只是感到有些空虛才這樣的
因為沒有你的時間而感到陌生
覺得一天過於漫長
今晚便是格外明亮那種陌生的日子

對視我那陌生的表情
因為毫不相干的朋友的煩惱 "算了 下次吧"
抱歉 雖然我先說出要你過得好
但事實上我只是在裝酷 裝得開朗吧 take my hand
即使我的自尊心掉到谷底
說出口後 也感到似乎有些輕鬆
但最後也是在這原地徘徊吧
沒有什麼特別的理由 我感到有些寒冷又空虛
只是又懵然只望著手機
Because of you 其實沒有你
今天也感到有些不適吧

這樣過去就好
這樣等待就好
只是感到有些空虛才這樣的
因為沒有你的時間而感到陌生
覺得一天過於漫長
今晚便是格外明亮那種陌生的日子

What should I do? What should I do?
What should I do? What should I do?
因為月亮過於明亮
白天和夜晚改變了呢 徘徊著呢

為什麼早晨還沒到來呢
What can I do? What can I do?
What can I do? What can I do?
害怕明天不會到來
和其他人不一樣 只有我的時鐘 slow down
一天24小時都在你的周圍徘徊

又係自卑theme

Moonbyul 'Weird Day' Feat. Punch 15:00 KST:

#1 Soribada (=)
#1 Bugs (=)
#95 Melon (-11)
#98 Genie (+1)

Mamamoo ‘HIP’ 15:00 KST

#5 FLO (=)
#8 Genie(=)
#9 Melon (=)
#10 Bugs (+1)
#11 Soribada (+1)

其實韓國咁凍著露肚裝會唔會入風肚痛

kimyongSIN

點解呀...佢啲相好高質㗎

呢個時候close...

由於很難再運營,所以這是長時間思考後做出的決定,希望大家不要臆測。 向喜歡我們的照片並珍惜我們的所有人表示感謝。 這段時間能爲Solar和Moonbyul加油,我感到很幸福。 以後也會支持你。

估唔到

wind flower smokey eyes星

著到同3rd universe choreographer一樣唔知係純粹佢鍾意呢個look定係特登延續呢個concept呢

佢一個人延嘅話即係另外三個都

輝狗indie artist
容rock star

你講嗰啲都係4th嚟喎
3rd係拳手容 畫家輝同舞台劇真

嘩

我知呀
我講啲係可以上舞台嘅角色咋嘛

【活動】 3/14 MAMAMOO將在日本舉辦白色情人節活動
日本官方木木限定抽選

【★MOOMOO JAPAN限定★White Day Mini Live＆Talk Event 概要】
■日時：2020年3月14日(六)
■開演：18:00/ 預計結束19:00
■会場：Tower Record渋谷店B1 CUTUP STUDIO
■料金：費用:日幣4,000(含税)
■門票數量：每人一
■付款方式：信用卡、超商現金代繳取票

■申請時間：2月7日(五)15:00～2月14日(五)14:00(日本時間)
■中獎公布：2月18日(火)18:00

《我結》下車多年還是被罵？Eric Nam透露不常提及MAMAMOO的原因！

Eric Nam與MAMAMOO隊長頌樂曾出演《我們結婚了（簡稱：我結）》，兩人在節目中互動十分可愛和羞澀，從非常認生的關係逐漸發展為很好的伴侶，親密程度也漸漸提高了哦！只可惜，他們僅從2016年4月到7月出演節目，因行程的關係而宣佈下車了。

不過，自下車後兩人並沒有再私底下聯絡，即便是重疊活動也甚少有交流。唯獨有次玟星和Eric Nam剛好一同作客《瘋一點也沒關係》節目，Eric表示已經很久沒跟頌樂聯絡，玟星則透露頌樂已經換了手機號碼，卻沒有通知Eric，讓他感到頗尷尬。

日前，Eric Nam與弟弟Eddie主持線上Podcast電台節目《K-Pop Daebak w/ Eric Nam》，首度解釋從節目下車後甚少提及MAMAMOO、頌樂或《我結》的原因。

Eric透露，去年11月發行英文專輯《Before We Begin》，剛好MAMAMOO也推出了《reality in BLACK》專輯，兩組人馬受邀作客《2點出逃Cultwo Show》電台節目。他表示，該電台節目是自己和MAMAMOO相隔多年後一起出演的行程，也就是《我結》之後首度同框的活動啦！

不過，Eric坦言氣氛十分尷尬，被安排坐在一起的頌樂和Eric顯得十分謹慎，也沒有太多的互動。整個電台節目進行期間，只能看到頌樂安靜地坐著，偶爾回應電台DJ們的問答，僅有幾次跟Eric搭話。

對此，Eric澄清自己和MAMAMOO成員關係都不錯，偶爾在後台見面還是會開玩笑稱呼他「姐夫」，也表示出演《我結》的時候很開心，只是因為一些情況避而不談MAMAMOO、頌樂或《我結》。

Eric表示，《我結》成為一個十分敏感的話題，甚至是被抨擊的焦點！他也知道對方（頌樂）也有可能受到很多的謾罵和抨擊，但Eric覺得出演《我結》的藝人們會處於尷尬、敏感或曖昧的情況，特別是作為歌手或愛豆。「或許有些人會喜歡這節目，也喜歡兩個人的互動，但也有很多人不喜歡我們作為節目伴侶的關係。」

即使已經下車幾年了，Eric仍然收到網民的留言或私信，但都是謾罵或惡性的留言。因此，他只好盡量避免談及這個話題。「我不是在拒絕這些話題，但很不幸的，我會覺得很敏感。」就算已經澄清了這件事，Eric仍然覺得很擔心他的話會被扭曲，甚至表示：「我還是會感到緊張說自己是MAMAMOO的粉絲。」弟弟Eddie也補充說自己也看過推特的一些言論，希望大家能冷靜，這只是一個綜藝節目啊~

[Gaon] 2019 Kpop Girl Group Review

Mamamoo rank #3 on Digital and #6 on Physical Sales.

Overall,
@RBW_MAMAMOO
rank #4 in 2019 Kpop Girl Group combine Digital and Physical Sales with 35 points.

雖然我係日月飯 但係睇完我結對eric nam都幾有好感
唔明點解啲韓飯做戲都要咁認真

我到而家都未睇哂我結
雖然eric nam對容好好 又陪佢食內臟湯
但真係唔想睇容同男人拍sweet嘢

轉電話都唔話比佢知都反映左一d 野
Anyway 容仙中意同邊個做fd 都係佢自由

其實套劇冇咩嘢
因為唔係好過電
似拍緊處境劇嗰種輕輕鬆鬆多過拍拖
同埋你見過日月可以更sweet

睇得出容抗拒ERIC d 身體接觸

容

Moonbyul will be on Mcountdown next thrusday (13/2) @ 6PM KST

啱呀 所以我唔會對eric nam反感
因為兩個好明顯最多都係朋友
完全動搖唔到日月神教嘅地位

仲有成個禮拜先有得聽

話時話我覺得rbw好似想跟住呢個時空既造型同次序出solo如果係既話會好正！！

[INFO] Moonbyul will perform at Music Bank next week.

玟星
上次唱snow佢已經好緊張

有中字啦
容真係一個好可愛(值得去喜愛)嘅人
feel到佢真係好誠懇 幾次都講到眼濕濕咁

可以做wallpaper

個vvvvvvvvv勁靚

半半造型

今次係佢擅長既風格

舊圖Moo

聽落幾好 有啲期待

首歌好男團feel

依個係咩event

應該係2016 jack and jill photoshoot

下星期人氣歌謠

Moonstar/ Monster

文星伊我愛你呀

官咖 輝狗終於出現

輝妮好返了

#MAMAMOO "HIP" 19:00 KST:

#6 FLO (=)
#9 Genie (+1)
#10 MelOn (=)
#13 Bugs (+2)
#14 Soribada (+1)

原來melon 讚好數已經過咗十萬

點解spotify 仲未有moombyul 首snow

情人節出碟果日就會有

又係咁
前幾日又話冇事
第幾次 比人鬧完又係咁

仲以為可以鬧少佢一次

究竟預售嘅意義喺邊

48秒會唔會太多

我唔得啦

感覺呢個音樂風格好獨特同新穎 期待首歌同舞台了

[THE SHOW]

Moonbyul is scheduled to Perform of The Show Next Week. Please make sure you download Starplay & start collecting voting tickets

Watch 5 ads an Hour = 5 Tickets.

舔脷會唔會太癲

#200212_12PM✌

終於唔再放歌

就嚟出晒成首

如果佢今晚再放我唔會禁入去

HIP果時都放晒成首咁濟

[V LIVE] [문별] 'Dark Side of the Moon' Highlight Medley

唔洗今晚

好癲呀

聽落幾多元化

真係成首出哂黎咁滯

將making放埋一齊真係唔禁開黎睇都唔得

呢張好型 加埋d音樂

不行了 真係好正

[PREORDER] Dark Side of the Moon
- 9 Days -

Bizent - 19,797
G-market - 1,113
Ktown4u - 2,187
Mooncuties - 35,000

Total - 58,097 copies

• Synnara, YesAsia, Yes24 and more haven’t included

唔知就問..呢個算係好成績？
唔知有無一位呢..

記得係twitter睇過ranking 呢個首日銷量係僅次IU太妍
有無音放一位就睇音源成績了

Mooncuties 係咪中國個個站, 咁勁既

Mamamoo ‘HIP’ 22:00 KST

#6 FLO (+1)
#9 Genie(=)
#10 Melon (=)
#10 Soribada (=)
#13 Bugs (-2)

都估到只係將下晝條片放上youtube就算

再放就出晒首歌

唔記得放過未
聽日就初舞台大家準備好未

淨係打一個禮拜歌?

暫時公佈就呢幾個
上年TWIT好似都係一個星期左右？

好似係男粉開

中站搞咗啲不運回+特典同 活動集資 都幾有心機
之前差啲出唔切35000 最後都傾返
Rbw

#화사밖에_모르는_우린_멍청ㅇ1
#1YearWithTWIT

今日差啲唔記得初舞台
成日記住聽日先公開

左手有條痕

惠真
好似啲屋企人送最實用嘅禮物
送下衣櫃凳垃圾桶嗰啲

好可愛

我愛你呀 天籟之音金容仙

痴孖筋型到癲

MY SWEET STAR!!

男團黎既喂

文星伊你又溝死女了

想要一位要stream個performance啊

冇現場觀眾冇得聽小妹妹尖叫

dance break個陣跳甩左個咪, 半隻手距離咁遠

真係成首男團歌咁

SNS分係計直拍定直播片定兩樣都計？

太好了唔洗stream十萬條片

啊啊啊啊啊

好chok

文星伊我愛你

星啲footwork好型

MoonByul我愛你啊

一生追隨文星伊

雖然cap帽好型
下次打歌我要見到星個樣呀

想睇佢mv入面個馬尾look 型到癲

我淨係希望佢唔好用哈囉喂look嚟打歌
其他造型全部都好正

冇追一日po唔知今日初stage 開youtube嚇親 諗住聽日先初stage 未release音源有stage先咁搞笑嘅

隻歌幾正幾好聽 好啱星 連埋編舞有stage睇加好多分 同埋風格超級獨特

右下角笑死

想同星同款手機殼起碼要買十張專

買十張專就齊機率幾低吓

首先部iPhone我已經買唔起

抽齊都唔捨得貼
唔知今日信和會唔會有貨

M countdown pre-voting

正常都冇咁快（好似係

以前好多時都即日有 (14年嗰陣嘅時期左右)
不過好耐冇係信和買碟 啱啱問過話聽日有

目前第二 玟星

仲有54分鐘咋

禁埋鐘仔就準時入去睇MV

最好嘅情人節禮物

型到cls，唔怪得你哋咁中意佢

正到癲咗 情人節有文星伊陪

今日應該有開咪

K-Fancam 6K

琴日都有開架yt有mr removed

星又自己企咁開, 笑死

我都信有既, 墊聲大到聽唔到姐

啡色西裝星星真係好靚好型

[CHART] Moonbyul’s Eclipse
Debut Chart

#2 Soribada (NEW)
#7 Bugs (NEW)
#11 Genie (NEW)
#36 Melon (NEW)
#94 Flo (NEW)

星星隻手真係國寶級

16/2 Suit Dance

頂 佢次次都著得咁好睇點得㗎

眼鏡星

細細聲講句 好qq

佢真係好清楚啲moomoo想睇咩

好撚癲

Eclipse MV shooting behind exclusive release

容送嘅10盒pizza

輝妮送嘅咖啡車

後宮蒲頭吧

#MAMAMOO Moon Byul "Eclipse" 21:00 KST:

#1 Soribada (=)
#3 Bugs (=)
#12 Genie (=)
#56 MelOn (-8)
#89 FLO (+3)

#EclipseMoonbyul

首週6萬不是夢

開緊Live

隻碟超大
買多過兩隻嘅人要揾位擺了

好似三隻加埋都唔夠一隻soar大

Soar 成盒season greeting 咁大

好似係soar咁大
但係薄過soar好多

仲有熊瑟琪

差惠真個雪櫃

[CHART] Moonbyul’s Eclipse
22KST

#1 Soribada (=)
#3 Bugs (=)
#11 Genie (+1)
#43 Melon (+13)
#76 Flo (+13)

型到癲
未見過一個女人可以咁岩呢啲風格
又好型又好靚痴線架

星話會打多一個禮拜歌

200214 Hanteo Realtime Album Chart - 21.20 KST
Dark Side of the Moon #1 : 59,330 Copies
首日呢

突然間覺得買得一隻好慚愧

'stop covering the sun. i don't like it.'

演唱會加多一場
因為武肺 我到依加都唔敢買機票
好想去啊

咁一定要嬴到一位啦 想睇佢拎獎反應
吹雞投票呀

今日個stage好似從容d放d

Moonbyul ‘Eclipse’ 23:00 KST 14/2

#1 Soribada (=)
#3 Bugs (=)
#11 Genie (=)
#34 MelOn (+9)
#77 Flo (-1)

買多幾隻啦 抽下小卡 抽下貼紙

如果Rbw冇限定配給輝狗隻碟會點

屋企冇位擺

容?

[FULL ALBUM] Moon Byul (문별) - Dark Side of the Moon
ILJIDO

靚女戴眼鏡真係好正

星原本想整100款貼紙？

不要再説了

抽到我地不要不要
不能想像

想睇5款小卡樣

今日好多表情

淨係買咗一隻
見完佢今日unbox即刻想要多幾隻

睇住先

依次善良moonstar版 會多啲表情

[CHART] Moonbyul’s Eclipse
11KST

#2 Soribada (-1)
#3 Bugs (=)
#15 Genie (-2)
#31 Melon (-6)
#93 Flo (-23)

@RBW_MAMAMOO #MAMAMOO #마마무 #MOONBYUL #eclipsemoonbyul

惡毒的月星word社長

YouTube好少views....

刷左成晚官方channel果條仲少過m countdown舞台

MOONBYUL Eclipse playlist

站喺路人角度 相信呢隻歌舞台係吸引過mv好多
對我嚟講都係

無知一問 點先有

買專輯

買星隻solo入面內附小卡（5種隨機一種），貼紙（10種隨機一種）

香港itunes已上

有無可能有mirror舞台

演唱會未會有

你今日投咗票未阿?

啡色西裝>all

信和返咗貨

型到地裂

幾錢？

我鍾意軍裝Look多d。

唔肯定現貨 訂貨一間120 一間130
應該唔會貴好多

好想佢著黑色嗰套衫打歌雖然應該會冇咗個披風

Moonbyul Dark Side of the Moon album is now available on Spotify

有無咩圖拎黎做wallpaper好？

MAMAMOO力挺玟星SOLO！華莎豪送高級冰箱祝賀！
送咖啡車、送披薩、送冰箱，姐妹感情真好！

就是今天啦！MAMAMOO玟星14日推出第二張個人專輯《Dark Side Of The Moon》，而她首次單獨出演音樂節目，13日就搶先透過MNET《M！Countdown》表演主打歌《Eclipse》。

感情超好的MAMAMOO，每當其中一位成員有個人活動的時候，其他成員便會力挺對方，像是送咖啡車、買食物慰勞工作人員，或是親自到現場應援，展現令人羨慕不已的姐妹情！在之前，輝人和華莎曾互相客串MV，玟星則擔任頌樂的個人演唱會來賓，如今玟星推出第二張個人專輯，其他成員們是如何應援她呢？

日前，玟星擔任YouTube節目《MMTG》時被主持人問道，人脈超好的玟星是否獲得成員們的鼓勵和支持時，她透露當然有啊，也從成員們獲得力量。

玟星表示，之前有透過咖啡車IG賬號公開輝人在MV拍攝現場給她送來咖啡車應援，讓她感到非常開心！

輝人在咖啡杯套上簡單地寫著「輝人給星伊姐姐」，足以讓粉絲們讚歎兩人的友誼太美好了呢~

另外，玟星還表示頌樂親自提了10盒的披薩送到MV拍攝現場，人到禮物也必須親自送到！

不過，最誇張的應援禮物，莫過於熱情、有義氣的華莎了！玟星爆料，為了慶祝玟星去年12月的生日，以及祝賀她的SOLO活動順利，華莎大手筆買了最新款的冰箱送給姐姐，而且是雙門式的高級冰箱，令主持人直呼果然是真友情啊！

粉絲們還找到了去年拍攝《HIP》MV的時候，玟星曾開玩笑跟華莎說：「惠貞（華莎本名）說如果我搬家的話，她會給我買冰箱。」當時華莎只是嫌棄表示要把家裡的舊冰箱送給她，但沒想到過了幾個月，華莎還是記得玟星的話，直接給姐姐送豪禮呢~

視頻來源：MNET KPOP、MMTG
圖來源：MMTG、MAMAMOO官推、VLIVE、gold_support

想睇下仙送個鎖匙扣
之前ykbk vlive好似話份生日禮物好貴

白色版同黑色版分別係咩？ 黑色韓版？

得一個version咋喎
邊到黎既黑色版
獎你睇過unboxing先

燦多

啡色西裝果場運鏡最好

我頭先係信知 skymusic 見到係黑色 咁先奇怪上黎問

我都覺!
不過可惜ending pose影慢咗少少影唔到佢舉手嗰一下

ready

抽到Monster會想買多一隻碟咁

背景燈光可唔可以深色啲
咁樣顯得幾空曠

MOONBYUL Eclipse playlist
記住stream呀

都冇熊既零分重作

型到癲

我想要軍人星呀

想要軍人同啡西裝星

較定鬧鐘聽朝11點睇眼鏡星

開張form俾大家換卡啦

第一次整 可以試下 唔得唔好屌

"你想交換的小卡" 嗰度個已有係咩意思

如果加埋貼紙個part就完美了

sorry 表達得唔好 即係你有嗰張 就揀已有
例如你上面填左有西裝星 下面係西裝星嗰欄揀"已有"

啱啱加返 事關貼紙我都認唔齊 麻煩大家填數字
如果有大神認齊話我知 我加返
小卡嗰度 大家想有1-5志願 定係覺得填1,2志願就夠?

solarsido一週年快樂

眼鏡星好型
同埋好Cute

條片暗到要較光好多先睇到西裝啲直紋

呢張有啲女王feel

對眼冇化行哂

隻手指

正啊依套〜〜〜〜〜〜
但如果有埋披風咁跳舞咪好麻煩.....

太好啦呢個眼妝

最怕佢化MV入面眼妝到時真係嚇死人

頭先星星係咪想講I say mama mama moo

我都聽到, 講I say..之後及時剎左制

佢最後都係化咗

Fancam 4K

睇live個下嚇到真係唔知講咩好
佢鐘意就好
但又要曬好多化妝棉卸妝

眼妝都算係Monster既精粹黎

要用放大鏡先睇到

唔好錯過最後果幾十秒

隻倉鼠好得意

其實monster星都幾索

仲要保護色咁

依個眼妝現場好睇過mv好多
點解mv睇落咁Halloween

應該比mv輕手咗啲?

燈光都有影響掛
Btw星點樣都好睇

做返正常人咪幾好

Chok岀天際

痴線，型到地裂

[CHART] Moonbyul’s Eclipse
23KST

#4 Soribada (+1)
#33 Bugs (-9)
#79 Genie (-11)
#90 Melon (+7)

[CHART] Moonbyul’s Eclipse
00KST

#4 Soribada (=)
#40 Bugs (-7)
#66 Genie (+13)
#76 Melon (+14)

原來係moomoo自己整㗎

好似聽朝8點截止
而家過左12點又可以再投

[HANTEO] Moonbyul’s Dark Side of the Moon has surpassed 60K sales and it sold 1,985 copies so far for today.

KARAOKE

廣告sido~~~~~~

默默支持我容永遠愛你呀solar

4盒，thx

素顏星

倉鼠暴斃face cam

[UNFILTERED CAM] 문별(Moon Byul) '달이 태양을 가릴 때(Eclipse)' 5K | BE ORIGINAL

Idolchamp個投票19號就完 要去投啊

剪咗頭髮

Eclipse

有冇人喺synnara preorder左星專仲未寄

第一次投 一陣The show個現場投票計海外ip架可

佢都係駁髮㗎啦粉紅色指甲油好襯佢

啱啱入去睇 投票嗰到無星

好on9 第一二名都冇撚咗

係啊 投黎有乜用

好似音源係累計到14/2

#MAMAMOO schedule in Japan

3/7Kobe Lapis Hall(Fansign)
3/10 Venus Fort (Release event)
3/12 First Place Tokyo(Fansign)
3/13 Tower Records Shibuya(1 day store manager)
3/14 Tower records shibuya(White day Special)

鬼叫佢死都要情人節出碟

星竟然有時間彩排concert
大開眼界

有英sub

同事一

MoonSun is REAL

好warm

好sweet

見到容變到好似樹熊咁

一嘢攬埋去

日本單曲Shampoo試聽
好正

Shampoo音源

Shampoo啲歌詞好有feel好好聽

MAMAMOO Shampoo is now on Spotify.

有冇歌詞睇

暫時得twitter啲人聽完記返低嘅
得閒嗰陣再譯下先

Weird Day nominated for Top 5

粉紅Hello Re-release
要儲碟就快手了

希望佢下次唔好又著黑色

開頭skip左彎腰動作...幾乎日日打歌辛苦啦

Moonbyul placed 3 on show champion with weird day

我都覺 黑色好唔突出

依套幾靚又型，但啲dancer又著黑色.....

我輝個Vocal真係好正巧巧聽牙!!

好型棍

想比佢打

你 好sm ？

我好Rbw

幾fun

[INFO] Moonbyul will perform Moon Movie today at Mcountdown.

仲諗緊做咩生日會冇野搞，原來睇埋solarsido聽日又係時候磅水了各位

VOTE FOR MOONBYUL ON MCOUNTDOWN🚨

#MOONBYUL is nominated for 1st place on MCountdown!

Text "문별" to
+00822336 or
+822336

1 VOTE PER PHONE NUMBER

Remember to change you timezone to KST until the end of the show!!!

Can we make #/Moonbyul1stWin possible?

係時間投票了〜〜〜〜〜

好靚好想買佢個生日包包
容仙聽日生日了 祝佢一年靚過一年

cap幾張靚靚圖先

原來自己設計 仲以為賣廣告添 一定要買

仲以為星有得唱兩首

香港都可以投？

點解sd唔出嘅

可以啊
首先電話教去首爾時區(GMT+9)，短訊個頁
輸入+00822336 or+822336 內容個到就打“문별”
然後send！
完左節目較返黎hk時區就得！

Moon Movie

依個係用app定sms功能

一位呀

Sms

一位!!!集氣

唔該曬

音源差太多

未岀總分星都知咩事
佢個微表情岀賣哂佢

Digital 1556 - 4500
後面追唔返個分差

之後仲有邊個節目有機拎到呢期好多大團comeback

唔敢睇頒1位段片 見到cap圖星個樣

星星你喺我心目中已經係一位

聽日 Digital 65%

音源累積得果幾日點夠人打
唔洗唔開心

差音源

最愛你呀文星伊

真係想比個一位佢

要油膩浪漫咁2月14日出

會唔會音中大機會啲?
音源+銷量60%

油膩浪漫形容得非常好

總之繼續Stream
聽日容生日要開心啲

算了佢中意就好

睇完日月開心返啲

無知問想下
如果係完整嘅累積 今星期個音源分 係由幾號計到幾號 ?

見人話上周淨係累積左三日
咁應該係計星期一到星期日

要一齊努力stream
Music bank應該係最後機會？

投票吧
Pre-vote 40%

星今日表演果陣都冇咩表情咁
應該真係好累
見到佢個失望樣好心痛

刷view tips

熱下身

雖然星好浪漫 想情人節出歌當送禮物
但下次可摸耳唔好再星期五出歌..
得兩日半計音源 好蝕

深色長髮容真係好正

仙

係喎今日係容二十代既最後一日

#HAPPYSOLARDAY

容，生日粗卡

容仙生日快樂

作爲MAMAMOO，每年在許多木木們的祝福下都度過了非常幸福的生日。真的很感謝~託木木們的福，這一天對我來說也變得更加珍貴。
我一直在想要如何報答大家給我的愛...想了想，今天我帶來了2018年因腰傷住院時寫的歌。 因爲沒能好好錄音;;所以也覺得有點那個kkkkkkk
希望能將這個作爲禮物送給木木們hh因爲我也是人，所以也會孤獨，也有傷心的時候,有開心的時候...有很多種感情，但是好像木木們讓我的黑暗部分變得明亮了許多hh雖然可能也會奇怪，但是真的是那樣的hhh
看到木木們用各種各樣的方式慶祝我生日…呼呼，就覺得非常感謝 ㅠㅠ 是無法用語言解釋的感動 ㅠ
以後會用好的音樂慢慢報答木木們，也祝木木們今天度過美好的一天，下次再見

補反條音源link先

靚靚容大人生日快樂！！！

次次都送返嘢比我哋

想問下呢篇文邊度搵架～

岀處就係官咖既Black版塊（官咖唔係所有內容都可以外傳）

即係fan club？可以點入啊？

類似個類啦，官咖首先要申請左daum會員先可以入

俾條link你有興趣既話入官咖既話，就跟link入面既教學做啦！

thx

容遲到喎

容話覺得個額頭好睇所以唔想留蔭

大容嘅生日禮物

買左5隻碟 5隻都係啡西裝星
有冇人有興趣換

仲有最緊要
容仙生日快樂

qq容生日快樂點解都三十代都仲咁可愛

Cr. joeka097
辛苦了星

4，5位

原來成日想發大財係因為咁

買多幾張碟比佢賺錢好過

頂帽都幾襯佢

係咪終於有贊助

佢真係好想騎劫solarsido
btw佢真係好chur好攰

邊個?

琴日除咗dance break之外整體運鏡幾好睇
今日mu bank都幾差

solarsido佢都有股份啦
仲騎劫？

要好好休息

推一推個換卡form

下個post加埋template先

有無人明天去旺角買茶飲 / 拎生日手幅

對度高真係執著

容連story都唔識睇真係好好笑

頭兩張

倉鼠畫倉鼠

脫掉-~脫掉~脫掉~

#玟星
一陣3點30分,在MBC
Show!音樂中心放送💕
值得信賴既星伊的舞台！
木木們唔好轉台
一定要本放死守！

Thom browne真係唔搵星做代言人嗎

全身$6560 USD

嘩 啲手指咁點忍呀

佢件衫咁似hip個時ceo個件嘅
但係唔同色

外套同西褲應該係concert唱mirror嗰套?

連對襪都係TB

隻手不得了囉

最後嗰part

如果剪埋my sweet starrrrr仲好笑

係咪唔使諗一位

其實係

cr HAMZZI921222

容自己都有睇

fake冇嘢了

玟星直呼新歌舞蹈難度超高！自爆不能再穿高跟鞋的原因…
腰傷過，現在也害怕在背部或腰部使力了…

MAMAMOO玟星推出第二張Solo專輯《Dark Side Of The Moon》，粉絲們全力為她的Solo活動應援，在初動銷量方面突破6萬張專輯，成為2020年初動銷量前5名歌手，也是歷代Solo女歌手初動銷量第三名，僅次於IU和少女時代太妍。

有別於MAMAMOO一貫的舞蹈和曲風，玟星所演唱的主打歌《Eclipse》偏向中性風格，而這也是她一直想要嘗試和挑戰的部分哦！她在節目採訪中提到，自己認為做音樂是沒有「男生類型」或「女生類型」的分別，也想傳達女生也可以做這樣帥氣類型的歌曲！

不只是歌曲充滿中性魅力，連舞蹈也需要花費很多體力哦！日前，粉絲們在簽名會上問她：「哪個舞蹈比較困難呢？《HIP》或《Eclipse》？」玟星表示光看舞蹈就知道是哪一個了啊！可是，她坦言當初練《HIP》時也曾說過做不到，後來還是跳的很好看啊！雖然是很辛苦，但玟星笑說《HIP》還有其他三位成員們在，沒輪到她的部分可以在旁邊省力跳，但《Eclipse》就不一樣了，她必須要全程都用力地表演。

這次的舞蹈需要花很多體力，每跳完一次就足以讓她很喘啊！粉絲們也相當擔心她的腰傷哦！玟星曾在2018年傷及腰部，當時有休養了一段時間，即使跑商演也只能坐在椅子上唱歌。康復之後就投入《Red Moon》專輯宣傳和演唱會，但粉絲們發現她跳舞時沒能太用力或彎腰，就算說過自己沒事，但還是很心疼呢~

關於《Eclipse》舞蹈會否讓她感到太吃力，也擔心她的腰部和骨骼，但玟星安慰大家真的沒事，別太擔心！她坦言自從傷過腰部，潛意識會少用背部或腰部，似乎是害怕會再傷及了它！「現在完全沒事了，也不會過度使力。」

不過，玟星自爆每次穿高跟鞋就會疼痛，所以現在已經不穿高跟鞋，就算有必要「增高」的話，她所穿的鞋子也只有一點點的跟部哦！

星

見佢後期打歌個陣一開頭冇彎腰 希望冇乜事

今日末放

一陣3點50分係SBS播岀 人氣歌謠。💛
穿住好似星星一樣閃閃發光既衫
令人依依不舍既末放舞台
木木們記得要本放死守〜

仲以為佢唔會著呢件白色衫

到底揸機個個點影相架.....（可以四張入面炒2.5張）

今日好多近鏡
同埋有女dancer

痴線趕收工都唔係咁呀....

終於唔係全男班
有女dancer

玟星手指愛好者快入！

末放 有啲唔捨得

啲dancer多到個台有啲逼
其實今日星著貼身左 跳舞動作好睇啲

避左好多腰部動作
打兩個禮拜歌對佢黎講真係有d 超荷
真係太錫fans

以前唔會睇idol手（同手指）但係文星伊隻手咁靚點可能唔J

認同 以前真係唔會咁留意 但星隻手真係勁好j

點解包到咁密都性感

好攻我中意

18+

玟星的五十道色戒

#玟星
第二張solo專輯活動以簽售會結束了！
雖然活動結束了
和星星一起，在演唱會上會給木木們展現的更帥氣的舞臺的😍
ps. 我會期待木木們比誰都大聲的應援的

Cr.h__1won

啲頭髮又紫返

啲黑色又甩哂

真心希望佢錫住把頭髮做多啲treatment之前fan meet係咪有講到因為漂到傷甩左啲頭髮

好似話啲髮量少到個蔭變左眉上
自己見到都想脫飯

雖然有啲心痛但幻想下又覺得好好笑

原來睇段片嗰陣未明得曬淨係知佢少左頭髮
諗起mmmtv不停喺度話慧真個女啲頭髮好靚好羨慕

我好健康啊！

我好鬼健康啊！！

我好鬼死健康啊！！！

我真係好鬼死健康啊！！！！

矇眼仲笑到咁

其實唔知佢本身髮量少定本來額頭高
佢岀道以黎冇一個造型係冇陰既

隻手真係好正

點樣個陰變咗眉上

個鏡頭轉到我有啲暈

第一張

cap得有啲衰 但係fansign呢段

大致上係講緊漂頭太傷搞到甩頭髮同斷頭髮
然後有執陰得返咁短

係
同埋個燈光想點

lm睇我容

呢兩日呢度好似變左欣賞星星隻手嘅po咁

正常啦，好多人好鐘意J星隻手（咁有骨感既手真係好正

睇佢啲指甲顏色同埋同事1既髮色就知唔係近期拍

麥提莎都可以玩到咁多games

冰壺嗰part真係好搞笑

一開波整啖ASMR先，好掛住佢D ASMR片

靚容靚星靚家姐 容綠色指甲+星白紫頭髮

冰壺都玩到，卒牙刷笑死

同家姐加戲

好似之前佢同sj希澈一齊 手最好睇嘅男女藝人

其實重點係依到

係wor 原來最尾嗰幕係星嚟 冇留意個藍色袖添D綠色指甲真係好搶戲

睇衫(藍衛衣,入面件灰色衫,藍白間襪+條牛仔褲褲腳)
應該係星ins 更新1月21嗰日拍
一日拍哂玩朱古力+yummy dance choreo

如果真係咁容都好chur下

「你屋企即係我屋企」

見佢個計時嗰陣 個手機時間係21:20
唔知跳舞係幾點拍 反正星應該同佢玩左半日

話唔定同事1係去搵大容玩

2become1既感覺
同事1真係德成女傭融入家中
你屋企即係我屋企

星作為根德同事，當然去到邊“根”到邊

容入家中

太陽能

Hi all i am new

你新？見過你入黎幾次啦喎

韓國肺炎愈黎愈大獲
橋幾時先取消日韓場啊

啱呀 如果係book左 當地取消 應該可以攞返錢
但如果係你自己取消 就渣都冇得剩

想念竹馬

掛住como更掛住como媽媽輝仔啊

我留過一兩次言喳 好少玩連登
平時都係cd rom 睇你地啲資訊
唔識規矩 多多指教

都係唔肯取消

Yes24 best selling album
#2 Mamamoo 1st Mini album Hello (Pink ver)

好多木都冇傳説中pink ver hello，依加個個都狗衝

The Fact Music Awards has been cancelled and ticketholders will receive a full refund. The headliners included @BTS_twt, @SJofficial, @OfficialMonstaX, @JYPETWICE ,@RVsmtown and @RBW_MAMAMOO

預咗 RBW會蝕好多所以手腳慢同埋多啲顧忌
Moomoo喺twitter屌下應該ok

星韓場 就應該會取消 畢竟依加好多地方都唔開
日Con真係難講 其他團都繼續開

分分鐘我覺得日本限制韓國入境機會仲大過橋取消日con

係就lala聲啦唔好等啦
日本封左韓國關真係乜都唔洗煩
第一次咁希望日本搞韓國

又係時候推爆post既時候了

你開新post ok?

個Topic短的好

你有咩idea？
諗到r哂頭

掛住佢哋/身體健康算

NEW POST！！！

新post